% TFG - José Ángel Martín Baos. Escuela Superior de Informática. 2018
\chapter{Agradecimientos} % TODO

% A mis directores.
Un trabajo como este no pertenece a una única persona, pues son muchas las personas que se han visto involucradas en él de una forma u otra. Antes de nada me gustaría agradecer a mis dos directores: A Ricardo García por su infinita ayuda y su continuo optimismo durante todo el trabajo, y a Luis Rodríguez por todo el conocimiento que me ha aportado y por echarme una mano con el inglés. Sin ellos este trabajo no habría sido posible.

% A Julio Dondo. y profesores de universidad
Por supuesto, a todos los profesores que he tenido en la Escuela Superior de Informática, que me han transmitido todos sus conocimientos y su pasión por su trabajo. Me gustaría destacar a Julio Dondo, por todo el tiempo y la ayuda prestados para integrar correctamente los sensores de gas. 

% A mis compañeros.
También me gustaría dar las gracias a mis amigos por toda la ayuda prestada durante los cuatro años de carrera. En especial a María, Manuel y Cristina por saber animarme en todo momento, pero también me gustaría agradecer el apoyo de mis compañeros Miguel, Diego y Ruth, con los que he podido contar siempre que he necesitado.

% A Vanesa.
Además me gustaría dar las gracias a Vanesa cuyo apoyo durante este último año ha sido muy importante para mí, animándome continuamente en los buenos y en los malos momentos y dándome toda la felicidad que ha sido posible. Un trocito de este trabajo también te pertenece.

% A mis padres.
Por último dejo para el final a los verdaderos responsables de este trabajo, mi familia. Quiero agradecer el apoyo de mis abuelos Leocadia y Julián que siempre se han interesado por lo que estaba haciendo pese que no lograban comprenderlo. A Raquel, que siempre ha sido una gran inspiración para mi y me ha enseñado que se puede conseguir todo aquello que uno se proponga. También quiero agradecer a mi hermano David y como no, a mis padres Ángel y Mª Carmen, ya que me han brindado la posibilidad de estudiar lo que he querido desde pequeño, mostrándome su apoyo en cada momento y enseñándome a ser quien soy. Gracias de corazón.

\quoteauthor{José Ángel}